I.
В  безотрадной тоске и в печаль погружен.
С гор высоких тебя, созерцал я, Сион!
Рим тебя покорил; как ты грозно пылал!
На меня страшный отблеск пожар твой бросал
II.
О, Солим, час последний настал для тебя!
Ты погибнешь, отчизна святая моя!
Безполезны усилья Сионских сынов:
Тяжко бремя врагом наложенных оков.
III.
Часто прежде, бывало, тоскою объят,
С той горы созерцал я пурпурный закат —
О, в последних лучах, как волшебно сиял
Купол храма святого, как день умирал.
IV.
На горе той я снова стоял в этот день,
Но не видел, как ночи ложилася тень, —
Я глядел на врагов и молился в тот миг,
Чтоб небесный огонь разразился на них
V.
Но, Господь, не допустим, чтоб храм Твой святой
Боги ложные их осквернили собой.
Пусть погибнуть нам должно — покорны судьбе
Поклоняться, Владыко, лишь будем тебе
